[多謝黨] 央視首播放新疆「再教育營」畫面 學員：謝謝黨救了我 深刻認識自己錯誤

央視首播放新疆「再教育營」畫面 學員：謝謝黨救了我 深刻認識自己錯誤

中國在新疆設置「再教育營」，被國際社會指控無理關押上百萬維吾爾人，北京當局始終否認迫害人權，還宣稱這是有利於當地少數民族的「職業培訓中心」。中國官媒央視昨日在新聞節目「焦點訪談」，首度曝光再教育營內部畫面，呈現各種「職訓內容」，「學員」還在鏡頭前認錯：「謝謝黨和政府及時發現了我、救了我。」

央視台昨日晚間在約15分鐘的「焦點訪談」，呈現當地民眾在「和田市職業技能教育培訓中心」的生活情況，讓外界看見官媒鏡頭下的再教育營內部畫面，並訪問了數名「學員」。

影片中的「學員」們統一穿上制服，左胸口還掛著識別證。報導並未透露這個再教育營的成立時間以及收容人數，僅透過旁白強調，記者採訪時「正好趕上了一批學員完成學習培訓」。畫面中可見到他們在學寫中文，另外還要上課學習「法律常識」，黑板上寫著「煽動民族仇恨罪」。

報導表示，「學員」進入「職訓中心」以後，必須學普通話、法律知識，包括刑法、國家安全法、反恐法、新疆自治區去極端化條例，還有民法、婚姻法、義務教育法等，以及職業技能。至於「職訓內容」則包括服裝加工、建築裝修、美容美髮、食品加工、地毯編織等。此外，職業技能教育培訓中心還成立了陽光文工團，聘請專業老師，培訓有藝術愛好的「學員」。

學員鏡頭面前「認錯」

數名「學員」在報導道「認錯」。學員阿卜力克木．阿卜杜熱伊木說：「通過這個學習以後，我深刻的認識到自己的錯誤，回去以後，將繼續努力學習，做一個好公民，影響周圍的人們。」吐熱尼沙．阿布都艾則表示，「如果不來這裡的話，後果我不敢想像，可能我就會跟隨那些宗教極端分子走上犯罪道路，黨和政府及時發現了我，救了我，給我一個改過自新的機會，我非常感謝，我會用自己的實際行來證明感恩之心」。

央視的報道還指出，每個「學員」宿舍裡都配備了空調，職業技能教育培訓中心堅持免費辦學、供餐，尊重和保護「學員」的正常風俗習慣，並最大限度保障和滿足學員在學習、生活、文化娛樂等方面的需求。

報道透露，中心還會為再教育營內的青年，舉辦集體婚禮。根據報道，伊力亞斯江和女友交往半年多後，被送進了「職訓中心」，因為愛好文藝，加入了陽光文工團，現在經常到和田市的夜市上演出，已經是小有名氣。

伊力亞斯江不僅在「職訓中心」實現了藝術夢想，還收穫了「甜蜜的愛情」。中心在5月時。為他和其他10多位「學員」舉辦了集體婚禮。

報導還訪問了伊力亞斯江的妻子、在和田地區傳染病醫院擔任護士的佐日古麗．安外爾。佐日古麗．安外爾說，伊力亞斯江進入「職訓中心」以後，普通話說得更好，技能也提高很多，思想方面也改變了很多很多，因此決定和他結婚。

新華社早前發布新疆自治區主席雪克來提‧扎克爾的專訪報道。雪克來提‧扎克爾於訪問中，宣稱「新疆已連續21個月未發生暴力恐怖案件」，形容新疆「正氣上升，邪氣下降」，各族群眾對「未來美好生活充滿希望」。不過，雪克來提‧扎克爾對「再教育營」的描述，與人權組織、外媒訪問被囚者的說法，截然不同。國際特赦組織9月發表報告引述再教育營內被關押人士稱被酷刑虐待，曾被連續12小時被扣在鐵欄上，在吃飯前被迫叫「習近平萬歲」。

唔咁講分分鐘冇命

#cry#huskey

#cry#husty

husky 罰抄一百次

向全世界示範點解決回教

又諗起中國捉熊個笑話

好撚慘!!
幾時有超人打夠佢地

仔細老婆嫩，成個攝影機對住，佢只係揀左大多數人都會揀嘅做法

惡人終須惡人磨
支持土共處理蛔邪教

就算講出真相 都唔會播啦
重累全家添

點解中國無左膠 去救維族人??